[美股] 退稅一問

唔明點樣理解個表，有無人可以幫手解答下？

push

咁岩我又係TD岩岩收到封野 自己理解時順手答下你
利伸 我自行理解的 如果有錯隨便指出 我都係第一年收呢封野第一次研究

簡單黎講,呢封信係話你聽總結返個情況,你有興趣可以自己計一次睇下有冇出入,有就可以同稅局講邊度計錯,叫佢退返 (下面第一條LINK有個EXCEL教你TD點計)

INCOME CODE 01講緊一D你唔洗交稅既收入,有D股息係唔洗交稅,所以你見佢FED TAX WITHHELD係0

INCOME CODE 06講緊要交稅既收入, 一般派息要交30%,派俾你之前已經扣左先派俾你,呢個SUMMARY係俾返你聽你有幾多股息(GROSS INCOME)係要交稅,咁*0.3就係個TAX WITHHELD

如果你GROOS INCOME細過佢個人免稅額,理論上可以退稅,可以參考最下面條LINK研究點退稅

P.S.可以睇呢篇去完美理解成封信講乜

呢篇野教你點計你到底應該交幾多稅,我自己留意重點係以下呢段
該退沒退的稅要怎麼辦?
如果1042-S總收入沒有超過免稅額，那麼按申報個人免稅額就可以全額退稅，並不需要收入類別的問題。雖然許多人已經成功退稅，但有些人對此退稅方式仍有爭議。
如果1042-S總收入已經超過免稅額，需要自行計算每一筆配息的免稅項目，但這個方法並不容易。具體討論請參見美國券商收入超過免稅額時的報稅考量，而且2013年我已經用此方法順利申請退稅成功。

我同你一樣都係咁上下金額,我自己決定係廢事理佢,如果係大戶既,有動力想去退稅,可以參考呢篇

題外話
用TD九成都係玩ETF, 不如交流下入左咩ETF?
我係咁樣分配
VTI 24.50%
VGK 17.50%
AAXJ 14.00%
VWO 7.00%
SCZ 7.00%
BND 15.00%
BNDX 15.00% (P.S. 呢隻唔係TD個ETF FREE COMMISSION LIST)

我入果時係15年5月,相對高位,後尾全球產全部趺好多都冇溝一溝
搞到而家先叫做有D咁多肉食
如果趺果時有KEEP住平均買入溝一溝, 而家應該已經賺唔少
當交學費

我係
VT 10%
VTI 20%
VBR 40%
TLT 15%
BNDX 5%
LQD 5%

每月入一次，跌穿平均線會加多注
咁啱英國脫歐前同侵侵當選前都有入到市
暫時annual return 有 7%

你買幾重VBR下WOR,想專賺SMALL CAP PREMIUM?
你用邊間銀行WIRE? 個個月一次D手續費都唔少

退稅保平安

留名

lm

用緊ib，重諗緊咩稅可以退咩稅唔退得

我都有買,不過我係少少咁入手,所以資產分配未成型

希望做到咁
vti 20%
vwo 10%
vgk 10%
vpl 10%
債券 20%
30%投資下十大板塊咁
而家有少少賺,不過長線投資無意思住